\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{fullpage}

\moderncvstyle{classic}
\moderncvcolor{green}
%\definecolor{color1}{rgb}{0.38,0.7,0.38}

\firstname{Nicola}
\familyname{Gerber}
\title{Lebenslauf}
\address{Aeschistrasse 49a}{CH-4558 Hersiwil}
\mobile{(+41) 79 712 39 46}
\phone{(+41) 32 675 11 55}
\email{nicola.gerber@epfl.ch}

\photo[50pt][0pt]{../pics/2021_DSC_0181.JPG}
%\photo[64pt][0pt]{../pics/2010_photo.jpg}

\begin{document}
\makecvtitle

\section{Persönliche Informationen}

\cvitemwithcomment{Voller Name}{Nicola Joel Gerber}{}
\cvitem{Geburtstag}{6. Mai 1991}
\cvitem{Geschlecht}{Männlich}
\cvitem{Zivilstand}{Ledig}
\cvitem{Nationalität}{Schweizerisch-Italienischer Doppelbürger}

\section{Ausbildung}

\cventry{9.2014--}{MSc in Electrical and Electronical Engineering}{Ecole Polytechnique Federale de Lausanne (EPFL)}{Lausanne}{momentan im 3. Semester}{Orientation: Micro- and Nanoelectronics, Minor: Biomedical Engineering}

\cventry{8.2011--7.2014}{BSc in Electrical and Electronical Engineering}{EPFL}{Lausanne}{Bachelorarbeit: Implementation of an Energy-Efficient Power Spectral Analysis System of Heart-Rate-Variability on Embedded Platforms}{Orientation: Micro- and Nanoelectronics \& Signal Processing and Information Technology}

\cventry{8.2006--7.2010}{Matura}{Kantonsschule Solothurn}{Solothurn}{}{Schwerpunkt: Physik und Anwendungen der Mathematik}

%\cventry{8.2004--7.2006}{Sekundarschule}{Bezirksschule Derendingen-Luterbach}{Derendingen}{}{}

%\cventry{8.1998--7.2004}{Primarschule}{Primarschule Drei Höfe}{Drei Höfe}{}{}


\section{Berufserfahrung}

\cventry{7.2015--8.2015}{Praktikum}{EPFL: Microelectronic Systems Laboratory}{Lausanne}{}{Weiterführung des Semesterprojekts "Design of a Real-Time Image Processing Pipeline for a Multi-Camera Endoscopic Imaging System": Prototypieren und Evaluieren von Bildbearbeitungsalgorithmen (demosaicing, histogram equalisation, etc) in Matlab sowie deren Integration ins FPGA-basierte System mit VHDL und C.}

\cventry{7.2014--12.2014}{Praktikum}{EPFL: Embedded Systems Laboratory}{Lausanne}{}{Fortführung der Bachelorarbeit: Weitere Optimierung des Codes, fixed-point Implementierung (fixed-point FFT, etc) und Portieren des Codes auf ein state-of-the-art Device.}

\cventry{6.2013--}{Übersetzer}{epyx}{Lausanne}{}{Englisch zu Deutsch Übersetzungen und Testen von App Lokalisierungen.}

\cventry{9.2012--2.2013}{Assistent in Informatik (C++)}{EPFL}{Lausanne}{}{Während meines 3. Semesters arbeitete ich als Assistent für die Informatikprojekte des 3. Semesters der Life Science Fakultät. Ich half den Studenten bei ihren Projekten, machte mündliche Prüfungen und korrigierte ihre Projekte und Abschlussprüfungen.}
%\cventry{5.2011--8.2011}{Produktionsmitarbeiter}{Urben \& Kyburz AG}{Etziken}{}{}
%\cventry{8.2007--7.2010}{Nachhilfe in Mathematik, Physik und Chemie}{}{}{}{}

\section{Fähigkeiten}

\subsection{Sprachen}

\cvitemwithcomment{Muttersprache}{Deutsch}{}
\cvitemwithcomment{CEFR Level C1}{Englisch und Französisch}{}
\cvitemwithcomment{CEFR Level B2}{Italienisch}{}

\subsection{Computer}

\cvitemwithcomment{Betriebssysteme}{Linux (Debian \& RHEL), Microsoft Windows}{}

\cvitemwithcomment{Programmier-sprachen}{C/C++, Matlab, Python, AVR-Assembler}{Sehr gute Kenntnisse von C/C++, gute Kenntnisse der anderen}

\cvitemwithcomment{HDLs}{VHDL, VHDL-AMS, Verilog}{Sehr gute Kenntnisse von VHDL, gute Kenntnisse von VHDL-AMS, Grundkenntnisse von Verilog}

\cvitemwithcomment{Scripting}{bash, tcl}{Gute Kenntnisse von bash, Grundkenntnisse von tcl}

\cvitemwithcomment{Office}{\LaTeX, Microsoft Office , Libreoffice}{}

\cvitemwithcomment{Verschiedenes}{git/SVN, Cadence Virtuoso, Xilinx XPS und weitere, Labview, Solidworks}{}

\section{Interessen}

\cvitem{Eine kurze, unvollständige Liste meiner Interessen}{Systemdesign (Hardware/Software Co-Design und Schnittstellendesign), Signalverarbeitung (Biomedizinische Signalverarbeitung, Bildverarbeitung, etc), Wireless Communication Systems, Mixed Signal Systems, Sensorsysteme.}

\section{Verschiedenes}

\subsection{Militär}

\cventry{7.2010--4.2011}{Sappeur in Genie RS 73-2 und Kata Hi Ber Vb}{Schweizer Armee}{Brugg/Bremgarten AG}{Dienstpflicht erfüllt}{}

\subsection{Hobbies}

\cvitem{}{Sport (Fussball und Unihockey) und Klavierspielen}

\subsection{Anderes}

\cventry{6.2009--}{Mitglied des Wahlbüros}{Gemeinde Drei Höfe}{Drei Höfe}{}{}

\subsection{Zeugnisse und Referenzen}

\cvitem{}{Bei Interesse kann ich meine Zeugnisse gerne nachschicken. Referenzen gebe ich auf Anfrage auch gerne bekannt.}

\end{document}